\input{../reptemp}
\input{../../temp/mylisting}
\lstset{language=Java}

\begin{document}
\mytitle{Javaによるプログラミングの復習}{4}{20}{16}{30}

\section{}
\mylisting{GCDEuclid.java}

\begin{result}{result}
> java GCDEuclid 1923 87
The GCD of 1923 and 87 is 3.
> java GCDEuclid 8312 96
The GCD of 8312 and 96 is 8.
\end{result}

\section{\lstinline|gcd(m, n)|について}
\subsection{GCDIter.javaについて}
\begin{enumerate}
	\item i、gcdにそれぞれ1を代入する
		
	\item nをiで割った余りとmをiで割った余りが共に0の時、gcdにiを代入する

	\item iをインクリメントする

	\item iがnより大きくなるまで1、2を繰り返す

	\item gcdを返す
\end{enumerate}

\subsection{GCDEuclid.javaについて}
\begin{enumerate}
	\item tmpにnを代入する

	\item mをnで割った余りをnに代入する

	\item mにtmpを代入する

	\item n が1以上の時、1～3を繰り返す
\end{enumerate}

\section{(オプション)}
\subsection{GCDIter.javaについて}
\lstinline|gcd(m, n)|の入力について、必ずn回のループを回すので、$O\left(n\right)$

\subsection{GCDEuclid.javaについて}
\lstinline|gcd(m, n)|の入力について、

\section{(オプション)}
\mylisting{GCDRecursive.java}

\lstinline|gcd(m, n)|について、
\begin{enumerate}
	\item m \% nが0のときnを返し、そうでなければ\lstinline|gcd(n, tmp)|を再帰的に計算する
\end{enumerate}

\end{document}

